明朝末年既軍隊是否最廢??對住滿清, 國內起義軍 都打唔嬴

明朝末年, 即係崇禎帝執政時, 當時既軍隊真係好廢

對住滿清又打唔嬴
睇番每次明軍與滿清交戰, 幾乎都是全軍覆沒
唯一袁崇煥 嬴幾次, 都是靠守城+大炮, 一打野戰 明軍就輸到仆街

打唔嬴滿清都算, 最慘是 打國內起義軍都打唔嬴
李自成, 張獻忠 每次被明軍圍剿, 都可以走出來, 跟住重組勢力再打過
當時明朝北方幾乎每個省都有起義軍出現, 明軍殺極都極唔完
最後明朝都是被李自成攻入北京而滅亡

雖然清末軍隊都係好廢, 又係打仗場場輸, 例如鴉片戰爭, 英法聯軍, 甲午戰爭, 八國聯軍
但最起碼清軍可以 鎮壓起義軍, 例如太平天國, 捻軍, 回軍, 不至於被起義軍推翻

張獻忠投 降過幾次

打太平天國都唔係清兵

明末有關寧鐵騎 到明亡一直守住山海關釘死建奴
清一開始太平天國靠常勝軍(洋人槍隊)

主力是 湘軍, 淮軍
雖然呢兩支軍隊是屬於民團, 但都 屬於 清朝建制入面

關寧鐵騎 完全是被人吹大左

松錦之戰 果陣, 關寧鐵騎去左邊??
滿清 試過五次入侵中原搶劫, 最遠一次去到山東搶劫, 搶完之後走人, 關寧鐵騎 呢??

其實清咪仲廢
最後連兵都冇
俾袁世愷直接退位

你試下唔出糧俾美軍 又唔俾彈藥佢

吾 晚明個財政基本都係崩到唔崩咖啦 想軍隊點有戰力丫

飯都食唔飽打碌撚

薩爾滸之戰 松錦之戰 都是明朝有兵力優勢, 但技術上輸比滿清

其實南北朝 北方咩柔然 同之後既 金/遼/ 女真 係咪一同種人

柔然唔知最後去左邊
金同清都係女真人，唔同部落，後者係建州女真
遼係契丹人
契丹人同女真人唔係同一人種

唔好忽視小冰期對社會既影響
同期發生左法國大革命 神羅崩潰...

成日話 小冰河時期

咁薩爾滸之戰 松錦之戰 點解釋??
又係小冰河時期 令明軍打敗仗??

明朝既財政狀況其實係張居正死左之後已開始下滑，係軍事方面，萬曆中後期邊軍已經開始拖緊糧，訓練亦開始廢馳
主因同神宗怠政離唔開關係
如果有睇實錄，去到萬曆中後期，文官日日都用奏摺求萬曆就各種事務決策，但萬曆基本係完全無視，「不報」同「留中」(扣起奏摺，內閣都無得理)。
如教科書講既「缺官不補」問題，方從哲等官員日求夜求萬曆補上各行政部門(教育、財政、國防)、甚至地方政府既缺額，萬曆就係死都唔撚理，令到需要專家既部門(如兵部、戶部)都要由其他老臣兼任，有人兼任兩三個位搞到過勞死，有人連想辭職都「不報」
好多農場文屌明朝文官黨爭誤國，但一個政府連運作都運作唔到(萬曆連「整兵器」、「補軍隊缺員」都不報)，打贏只係食老本，打輸先係正常罷

小弟去過北京睇定陵，對萬曆身後既下場有四個字形容：大快人心

(門外漢言，歡迎高手補充指正)

岩岩睇到單八卦幾過癮
黃仁宇本《十六世紀明代中國之財政與稅收》曾交過比費正清等當時漢學研究既大佬睇
佢地叫黃仁宇搵當時既財政、稅收紀錄(如魚鱗圖)，做下計量研究
點知黃生話果D野係官員作數，當唔得真
(其實就算有造假，都可以反映當時財政好多現象同問題)
結果自己幾乎無視左費等人提出既14項建議
結果《萬曆十五年》就話「明朝係用道德而唔係用數目去治國，注定仆街」云云

班將軍唔熟地形又唔認真探索下
士兵比上面班監軍貪晒啲
史書都有講過好多士兵連褲都冇得著
另外實際明軍有冇咁既人數都成問題

之後同清軍對戰
明軍打法保守比清軍洞悉晒
就好似你打機對住個easy mode既電腦咁
啲火炮得啲聲冇射程冇準繩度
打得嬴至奇

因為打日本耗盡東北兵力財力

都唔怪得黃生咁樣看待明朝既
佢既年代國民黨師承清朝
好鐘意報假數呃軍費貪污
正如今日我地睇支共啲數咁
支共成日話自己有幾兆外匯
啲國企民企公司年報成日話自己賺幾多
但轉頭地方政府又爭緊幾百億債務

外戰外行, 內戰內行

耗盡還耗盡
都會有補給復元呱?
如果打一場仗搞到幾十年都恢復唔返
都証明晚明經濟同軍制已經完全崩潰咁濟

好似打走咗豐臣秀吉

不管那路來,我只那路去,似戰略失敗多

加埋上面有巴打話萬歷留中,兵部D野多年無人黎,嬴先奇

中國歷史上15個異族的最後結局

一：匈奴部分：以匈奴為代表
二：東胡部分：以鮮卑、契丹、蒙古為代表
三：突厥部分：以突厥為代表
四：通古斯部分：以滿洲為代表
五：羌藏部分：羌族，吐蕃
中國曆史上的所有少數民族都是由這五部分演化而來的

匈奴：主體在東漢時期被漢人消滅，剩餘部分西逃至歐洲，與馬紮爾人融化，構成今天的匈牙利人。
東胡：秦時被匈奴滅亡，之後分成兩大部分：烏桓和鮮卑
烏桓：被曹魏消滅
鮮卑：主體被漢族同化，剩餘的演化為柔然
柔然：被突厥擊敗，分化為室韋（蒙古）和契丹
契丹：主體被女真族和漢族同化，剩餘的西逃到中亞，與當地人融合，成為中亞人的一部分。
蒙古：為先秦時東胡的一部分，由鮮卑演化而來，即今天的蒙古族人。
突厥：有可能是匈奴的一個分支，後滅亡了柔然，其自身的主體被回鶻人和漢族人所滅，剩餘的向西逃竄，形成了今天的土耳其人。
回鶻：主體由丁零人構成，融入了鐵勒和高車人的一部分，在唐朝時期，將突厥主體滅亡。回鶻生存到現在，即使今天的維吾爾族。
女真：來自肅慎，後為女真，為滿洲，一直生存到現在，即今天的滿族人。
黨項：羌族的一部分。後被蒙古人滅亡。
羌：一直生存到今天
氐：匈奴一部分，後被漢族融化。
吐蕃：也就是今天的藏族，是古代羌族的一部分
羯：匈奴的一部分，在公元4世紀被漢人冉閔一次性屠殺20萬人，導致羯族滅種。

準唔晒,羯去到南粱都仲有,叫做睇下算

可悲既係

呢D種族 就算生存到今日, 全部 都「被中國人」, 變哂做中華民族